哥倫比亞：4天326委內瑞拉軍人叛逃

哥倫比亞：4天326委內瑞拉軍人叛逃

哥倫比亞移民局26日表示，自23日以來，已經有326名委內瑞拉軍人背棄總統馬杜洛(Nicolas Maduro)，並越界進入哥倫比亞。

哥倫比亞移民局指出，由於主要邊界通道都已經被委內瑞拉軍隊封鎖，因此這些叛逃的委國軍人大部份是從同一個地區潛入哥倫比亞。

哥國移民官員克魯格(Christian Kruger)表示，這些軍人是逃離馬杜洛政府的民兵組織「集體黨」(colectivos)的「獨裁」和「壓迫」。

克魯格說，部份軍人是戴著武裝、穿著制服進入哥國，有些則是穿著便服或與家人同行。

克魯格並未透露叛逃軍人的階級，但據信都不是高階軍官。

克魯格說，當局將會評估這些人的背景，如果不具威脅性，將會獲准留下。

已被50國承認為臨時總統的委內瑞拉反對派領袖瓜伊多(Juan Guaido)曾表示，未來將會特赦背棄馬杜洛的軍人。

瓜伊多要推翻馬杜洛並舉行新的總統大選，首先必須獲得軍方高層的支持。但截至目前，軍方將領仍效忠馬杜洛。

北韓都未革命，馬杜羅真係唔使驚。

北韓依家有飯吃 委內瑞拉直頭係唔接受國外物資食都無得食 點同

北韓之前大飢荒都無事，委內瑞拉仲可以做難民走去哥倫比亞，唔使革命搵命博。